---
date: 2007-07-28
title: Code completed 2nd Edtion
tags: [SW공학]
---

## 인상적인 내용

> 구현이 연구자와 필자들에게 경시되어온 또 다른 이유는, 다른 소프트웨어 개발활동과 비교했을 때 구현은 상대적으로 기계적인 과정이며 개선의 여지가 없다는 잘못된 생각 때문이다. 이는 사실과 완전히 다르다.

> 예술 비평가들이 모이면 그들은 형태와 구조, 그리고 의미에 대해 이야기를 나눈다. 하지만 예술가들이 모이면 그들은 값 싼 테레빈유를 어디서 살 수 있는지에 대해 이야기를 나눈다.

> 만약 6살짜리 꼬마에게 설명할수 없다면, 이해한다고 볼 수 없다.
